返工時間睇色情片 淫審處日薪800元請審裁委員

返工時間睇色情片 淫審處日薪800元請審裁委員

警隊一哥盧偉聰昨日表示，警方內部的審核追蹤（internal audit trail）機制揭發去年有逾百名警務人員，包括有高級警司，涉嫌在辦公時間以辦公室電腦瀏覽與工作無關的網頁，部分含色情成分或跟股票投資等有關，警方內部調查科已展開調查。打工仔上班瀏覽與工作無關含色情成分的網站或短片固然不對，不過，在辦公時間看色情片也可是工作的一部分，其中淫褻物品審裁處的審裁委員正是可以「奉旨」返工看色情片。

【延伸閱讀】去年21名警員被捕 查警員瀏覽咸網是否跟工作有關

屬於司法機構之一的淫褻物品審裁處，根據《淫褻及不雅物品管制條例》（第390章）第5條組成審裁委員小組，該審裁委員小組的成員是由終審法院首席法官委任，日薪800元，任期三年，並可再獲委任。

更多職場資訊【請按此】

如何成為審裁委員小組成員？

須居住香港7年以上通曉書面英文及中文小學程度可申請

審裁委員小組成員來自社會各階層，由擁有大學程度到小學程度人士亦可報名申請，以確保審裁具代表性及符合社會道德標準，

工作職責

審裁成員的工作職責之一，就是審視各種刊物，包括影片、錄音、印刷品等，是否涉及淫褻或不雅成分。 而審裁處在裁定物品是否屬淫褻或不雅時，會考慮社會人士普遍接受的道德標準、以及物品整體產生的效果、發佈對象等，過程相當嚴謹。

申請方法

據商務及經濟發展局通訊及創意產業科網頁顯示，若想成為審裁成員，可填妥申請表格，詳情請按此。

重口味都要睇㗎 覺得係荀工嘅人肯定係傻

50路

我願意

除左喊，仲有血腥，暴力....

鹹先係

日薪800 一星期返幾日先

有冇pt

會然艾斯霹靂古達係咪算係同行

之前打過去問 冇記錯好似3個月翻一日 仲要冇得做陪審員

系

Gay V都要睇
重要寫report話邊個位犯左邊條法

咁撚少